import type { Story } from '@/types';

const STORIES: Story[] = [
  {
    id: 146,
    title: 'Жахливе горище',
    question:
      'Батьки вимагали від маленької доньки, щоб вона не сміла відчиняти двері горища, бо вона побачить те, що їй не можна бачити. Якось, коли батьків не було вдома, вона все ж таки відчинила ці двері. Що вона побачила?',
    solution:
      'Відчинивши двері горища, дівчинка побачила вітальню, а за вікнами сад. Вона ніколи не бачила цього, бо батьки все життя тримали її на горищі. (Це справді завдання на різнобічне мислення, оскільки майже всі мовчазно мають на увазі, що той, хто відчиняє двері горища, відкриває її зовні.)'
  },
  {
    id: 147,
    title: 'Помер від страху',
    question:
      'Людина прокинулася, запалила сірник і побачила щось таке, що померла від переляку. Що трапилося?',
    solution:
      "Людина була засуджена до дуже великого терміну ув'язнення і сиділа у в'язниці. Він заплатив людині, яка завідує похоронами людей, які померли у в'язниці, щоб той допоміг йому втекти. План полягав у тому, що коли у в'язниці хтось помре, в'язень сховається в труні поруч із покійником. Коли ж труна буде похована за стінами в'язниці, організатор похорону вириє її та звільнить людину. Дізнавшись, що у в'язниці хтось помер, в'язень привів свій план. Під покровом ночі він прокрався в труну і ліг поряд із небіжчиком. Там він заснув. Прокинувся він уже тоді, коли труна була похована. Він запалив сірник і побачив обличчя покійника - це була та сама людина, яка мала викопати труну. Серед серій серіалу «Година Хічкока» (1962 – 1965 рр.) був епізод «Остання втеча», в якому саме це й сталося!"
  },
  {
    id: 335,
    title: "Кар'єрний зріст",
    question:
      'Олександр працював в одній компанії 11 років на одній посаді. І тут йому запропонували підвищення. Він негайно звільнився та кудись переїхав. Чому?',
    solution:
      'Олександр працював водієм бульдозера на звалищах. Він добре заробляв тим, що допомагав місцевій мафії приховувати трупи у їхніх надрах. Коли його керівник запропонував підвищення до бригадира, щоб прибрати одне зі сміттєзвалищ і почати рити там котлован для будівництва будинку, відданість компанії одразу ж випарувалася.'
  },
  {
    id: 11,
    title: 'Нерозкритий грабіж',
    question:
      'Хлопець зайшов до аптеки і залишив її з грошима з каси. Хазяйка аптеки зателефонувала до поліції і цього хлопця відвіз поліцейський, а ще через деякий час їй повернули гроші. Цього ж вечора троє людей прийшли в поліцейську дільницю і повідомили про крадіжку.',
    solution:
      'Хлопець був сином господині аптеки. Його машину викрали і він мав важливий іспит цього дня. Він зайшов до аптеки, щоб попросити у мами грошей на таксі. Мама дала йому грошей, а також попросила телефоном свого чоловіка, який працював у поліції, підвести сина. Він підвіз, а т.к. гроші синові вже не були потрібні, він віддав їхньому батькові, а той відвіз їх назад мамі. Увечері вся родина пішла в дільницю, щоб повідомити про викрадення машини.'
  },
  {
    id: 129,
    title: 'Розмова',
    question:
      'Жінка розмовляє, при цьому вона засмучена. Ніхто не може її зрозуміти, але чоловік спеціально знімає її на відеокамеру. Навіщо?',
    solution:
      "Жінці було 87 років. Мова, якою вона говорила, вимирала, і, більше того, вона була останнім його носієм. На плівку її знімав академік, який намагався сфотографувати цю мову перш, ніж вона виявиться втраченою назавжди. Це відбувалося реально: доктор Давид Долбі знімав останню жінку, яка говорила африканською мовою Бік'я в 1986 році."
  },
  {
    id: 164,
    title: 'Вбивство на вулиці',
    question:
      'Чоловік спокійно йшов вулицею, раптом раптово накинувся на жінку, що проходила повз, і задушив її. Він побував у поліції, але його відпустили.',
    solution:
      'Женщина была его женой. Несколько лет назад она инсценировала свою смерть так, чтобы обвинили мужа. Его осудили за убийство, он уже отсидел срок в тюрьме. А за одно и то же убийство не могут посадить дважды.'
  },
  {
    id: 276,
    title: 'Карти, ствол, три трупи',
    question:
      'У кімнаті за столом сидять троє мерців. На столі лежать гральні карти та пістолет. Що сталося?',
    solution:
      'Двоє чоловіків застрелилися в голову, а третій задихнувся. Кімната знаходиться в підводному човні, який нерухомо лежить на дні морського дна. У чоловіків був пістолет лише з двома патронами. Коли повітря залишилося мало, чоловіки вирішили зіграти в азартну гру. Переможці отримали право застрелитися, а тому, хто програв, довелося задихатися в агонії в компанії двох трупів.'
  },
  {
    id: 334,
    title: 'Шампанське',
    question:
      'Аріна та Ксенія відкривають багажник, щоб дістати звідти труп і сховати його. Але натомість виявили там шампанське. Що сталося?',
    solution:
      'Ксенія відзначала день народження з друзями. Вона попросила батька позичити машину ввечері після закінчення робочого дня. Але коли батько приїхав, він розповів усім, що дорогою випадково збив насмерть людину, а труп поклав у багажник. Потім він переконав дочку, що вона має терміново сховати тіло зі своїми друзями, щоб приховати нещасний випадок. Всі друзі, крім Арини, відразу послалися на невідкладні справи і пішли. І ось вони вдвох під\'їхали до річки, відкривають багажник, а там шампанське, кульки, квіти та записка: "Дорога дочко, справляй день народження зі справжніми друзями!"'
  },
  {
    id: 403,
    title: 'Заборонені ворота',
    question:
      "Якось увечері молода дівчина підкрадається до дверей, таємно відчиняє її, бере щось, з'їдає і обережно зачиняє двері назад. Наступного ранку вона знову підходить до тих самих дверей, відчиняє її, але цього разу залишає навстіж. Чому?",
    solution:
      'Увечері дівчинка відкрила адвент-календар та закусила шоколадкою наступного дня.'
  },
  {
    id: 10,
    title: 'Свідок викрадення',
    question:
      'Бізнесмен став свідком викрадення. Однак коли він повідомив у поліцію — йому не повірили.',
    solution:
      'Бізнесмен тільки-но вийшов від стоматолога і не міг розбірливо розмовляти. Після анестезії його рот погано рухався. Поліцейський подумав, що він напився і не повірив йому.'
  },
  {
    id: 126,
    title: 'Туфля',
    question: 'Перед сном жінка сховала свій туфель у сейф. Навіщо?',
    solution:
      'Ця жінка працює стюардесою в літаку. У готелі перед сном вона кладе свої документи в сейф, а щоб їх на ранок не забути, кладе в місці з документами одну туфельку.'
  },
  {
    id: 165,
    title: 'Без світла',
    question:
      'Чоловік підвівся вночі, щоб випити води. Він вимкнув скрізь світло і ліг спати. Вранці він підвівся, визирнув з вікна і закричав. Після чого наклав на себе руки.',
    solution:
      'Чоловік працював доглядачем. По помилці він вночі вимкнув світло на маяку, через що кілька кораблів розбилися об рифи. Вранці він побачив, що накоїв.'
  },
  {
    id: 181,
    title: 'Вогонь!',
    question:
      'Джеймс вирушив плавати. Хто ж знав, що в результаті він буде підсмажений із скоринкою?',
    solution:
      'У лісі поряд із водоймою була пожежа. Пожежний літак узяв із озера воду, щоб скинути на вогонь. Разом із водою був підібраний та скинутий і наш друг Джеймс. Цей мотив був використаний Г. Мулішем у романі «Елементи».'
  },
  {
    id: 182,
    title: 'Смерть: відкладено',
    question:
      'Оленка ніколи не могла подумати, що її рішення вирушити у подорож літаком врятує їй життя.',
    solution:
      "За кілька днів до цього Олену оперували. Перед посадкою до літака їй, як і всім пасажирам, довелося пройти через металошукач. Однак він не пропускав її, хоча вона прибрала з кишень усе, що вона мала. Після рентгенологічного обстеження з'ясувалося, що лікарі забули скальпель усередині її тіла. Якби Олена не виявила його вчасно, вона безумовно померла б."
  },
  {
    id: 202,
    title: 'Нагорода за запізнення',
    question:
      'Джордж запізнився на пару з математики і неправильно зрозумів викладача. Через це він отримав премію та визнання! Що сталося?',
    solution:
      "Американський математик Джордж Данциг одного разу спізнився на пару і, побачивши завдання на дошці, вирішив, що це завдання додому. Він вирішував їх кілька днів і врешті-решт знайшов відповіді. Як з'ясувалося, він знайшов ключ до двох «нерозв'язних» завдань, над якими билося багато вчених."
  },
  {
    id: 240,
    title: 'Хто я?',
    question:
      'Професор не хотів приймати роботу у студента. \nСтудент: "Та ви знаєте, хто я?" \nПрофесор: "Не знаю і знати не хочу. І не намагайтеся мене залякати!" \nА потім професор все ж таки прийняв роботу. Чому?',
    solution:
      'Письмовий іспит. Усі, окрім одного студента, здали роботи, а він продовжував писати після того, як час уже вийшов. Тому професор відмовився приймати його роботу. Коли студент зрозумів, що професор не знає його імені, він вклав свою роботу в середину чарки і втік.'
  }
];

export default STORIES;
